「毒撚天堂 美女地獄」官員警衛肆意性侵婦女 人權觀察︰受害人稱已成生活一部份

北韓官員和執法人員性侵婦女的情況極之嚴重，「人權觀察」（Human Rights Watch）組織周四發表報告，指訪問多名脫北婦女，都有遭到性侵的經歷，「普遍到已成生活一部份」，有受害人稱︰「性侵太過常見，沒人會覺得這是大問題，我們甚至沒有發現自己不開心。」

總部設於美國的人權觀察訪問了106名脫北婦女，發現執法人員如警衛、政府官員性侵婦女的情況普遍。由於北韓男性會被國家分配到特定工作崗位，女性相對上有較大的自由度，脫北者和來往鄰國的商販以女性居多，她們亦因此經常要面對邊境人員的壓迫。

逃亡失敗的北韓女性，遣返後會被虐待、監禁和性侵。一名曾被囚在邊境拘留中心年約30餘歲的受害女性指︰「每晚都會有女子被警衛強行帶走性侵，每一晚都會有警衛打開囚室的門，我安靜地站着不動，假裝沒有在意，希望不要是我。」亦有受害人表示，曾被關在黑房3天，並且沒有食物，然後再被警衛性侵。

來往中國偷運貨物到黑市買賣的女商販，要以性交易「賄賂」相關人士，這些人包括國營企業的經理；市場上、公路上及關口的看守人員、警察、軍人、火車上的檢查員等等。

報告指北韓社會裡，性侵的概念與一般理解不同，只有涉及暴力的才算性侵。一名40歲受訪的紡織品商販形容，遭性侵的經歷有如成為「受男人擺佈」的「性玩具」，「只要他們喜歡，市場守衞或警察就會叫我跟他們到一個市場外的空房，或任何他們選的地方」，然後強逼她發生性行為。她甚至表示︰「性侵太過常見，沒人會覺得這是大問題，我們甚至沒有發現自己不開心……不過我們也是人，我們會有感受。所以有時，無緣無故地，不知怎地，就會在晚上哭起來。」

報告形容婦女受性侵，在北韓是一個公開的秘密，人所共知，但無人開口談及，性侵受害人會被家人、學校視為影響聲譽，她們會因此被虐打、被丈夫拋棄或被趕出校。在領導人金正恩的獨裁管治下，媒體亦不能就事件作報道，人權觀察執行幹事羅思（Kenneth Roth）表示︰「性侵問題不涉及危害政權，所以政府完全沒有阻止官員性侵婦女，令這事格外駭人。」

北韓理解正確
跟本以前一直覺得強姦先叫性侵
唔係而家非禮又性侵 性騷擾又性侵

香港就毒撚地獄 美女天堂
各走兩個極端

香港係有閪天堂 唔使靚㗎

廢

但男人可以忍受到自己老婆畀人搞咩

張[ 呢文化引入香港啦

你搞我老婆 我搞返你老婆同你兄弟嘅老婆

交畀你做先鋒實踐

Ok

性侵犯應該本身涉及性器官先岩
唔係既話非禮 性騷擾 強姦 既刑點分類真係冇意思